\chapter*{Lời Tác Giả}
\addcontentsline{Lời Tác Giả}

Chào tất cả các bạn!

Trước hết mình xin được tự giới thiệu, mình tên thật là Phan Ngọc Quốc
(02/11/1986), người có nickname mà các bạn đã quá quen thuộc là Doremon-Nobita.

Kể từ khi cuốn sách Cách Học Tiếng Anh Thần Kỳ được học trò của Doremon
biên soạn tháng 9/2013 tới nay đã được một năm. Trong thời gian một năm qua thì
nhờ sự giúp đỡ của bạn đọc mà cuốn sách này đã lan rộng trên mọi miền đất nước.
Theo số liệu mà Doremon thống kê được thì tới nay đã có khoảng hơn 150.000
người download ebook. Và trong thời gian qua Doremon đã nhận được rất nhiều
email cảm ơn của bạn đọc về việc mang lại một hi vọng sống cũng như một
phương pháp học tiếng anh thật sự khoa học cho mọi người, kèm theo đó là những
thắc mắc về cách học.

Vì cuốn ebook trước là do học trò của Doremon biên soạn lại dựa trên các bài viết
ở HVA cho nên nó không được tốt lắm, và chắc chắn có một điều mà bạn đọc phải
thông cảm, đó là vì hồi trước Doremon viết trên diễn đàn cho nên lời văn nó không
hợp cho một cuốn sách, và những bài viết về Tiếng Anh thường là nó bị gián đoạn
bởi những thứ không liên quan, từ đó dẫn đến có nhiều bạn vẫn chưa thực sự học
đúng theo phương pháp.

Cho nên hôm nay Quốc SẼ BIÊN SOẠN LẠI MỘT CUỐN SÁCH KHÁC ĐỂ
NHẰM PHỤC VỤ TỐT HƠN CHO CÁC BẠN TRONG VIỆC CHINH
PHỤC TIẾNG ANH.

Cuốn sách Cách Học Tiếng Anh Thần Kỳ tái bản lần 1 này có khác biệt với bản lần
trước như sau:

\begin{itemize}
    \item[-] Doremon sẽ bỏ hết những tài liệu mà Doremon không dùng.

    \item[-] Doremon chỉ giới thiệu cho các bạn những tài liệu mà Doremon dùng.
\end{itemize}

- Dựa trên việc dạy học thì Doremon biết bạn đọc thường hay thắc mắc cái gì, học
bậy chỗ nào từ đó Doremon sẽ hướng dẫn tốt hơn.

Có một điểm đặc biệt nữa trong cuốn sách tái bản lần này, đó là Doremon sẽ trình
bày rõ cụ thể mục đích mà Doremon muốn hướng đến.

Nếu các bạn có đọc topic trên HVA của Doremon thì chắc các bạn cũng biết
Doremon muốn làm điều gì với cuốn sách Cách học Tiếng Anh thần kỳ? Đó là
MỤC ĐÍCH MÀ PHAN NGỌC QUỐC MUỐN HƯỚNG ĐẾN LÀ XÓA MÙ
TIẾNG ANH CHO DÂN TỘC VIỆT NAM.

Dân tộc Việt Nam chúng ta còn chưa phát triển như bạn bè năm châu bởi một lí do
đơn giản, đó là chúng ta chưa được tiếp cận với những tri thức tiên tiến nhất của
nhân loại.

Doremon nói thật lòng, nếu các bạn đọc một cuốn sách Tiếng Việt do người Việt
viết, hoặc được dịch lại bởi dịch giả, với việc đọc một cuốn sách nguyên gốc Tiếng
Anh thì các bạn sẽ thấy sự khác biệt về mặt tri thức trong đó.

Ở đây Doremon không hề có ý định chê bai ngôn ngữ Tiếng Việt hay tri thức của
người Việt, mà cái Doremon muốn nhấn mạnh, đó là thế giới này rộng lớn lắm, tri
thức của thế giới nó bao la và vĩ đại lắm, cho nên tại vì sao chúng ta không chịu
học những tri thức của những con người vĩ đại để rồi chúng ta sẽ tiến được gần tới
sự vĩ đại đó?

Một lần nữa Doremon nhắc lại: CÁC BẠN CHƯA BIẾT ĐƯỢC TẦM QUAN
TRỌNG THỰC SỰ CỦA TIẾNG ANH ĐÂU.

Các bạn cứ cho rằng việc học Tiếng Anh là để lấy tấm bằng hay để xin được công
việc lương cao\ldots, đây là những lí do hoàn toàn dễ hiểu, nhưng có một lí do còn sâu
xa hơn nữa đó là học Tiếng Anh để tiếp thu tri thức nhân loại, để chữa bớt sự ngu
dốt trong mình và đồng thời còn giúp người khác chữa đi sự ngu dốt của họ.

Vì những lí do trên cho nên việc xóa mù Tiếng Anh là một nhiệm vụ cực kì cấp
bách. Để làm được điều trên thì Doremon đã đặt ra mục tiêu là trong vòng 20 năm
sẽ hoàn thành.

Hiện nay Doremon đã hoàn thành được bản kế hoạch để biến ước mơ trên thành
hiện thực và Doremon xin chia sẻ đôi chút cho các bạn.

Cho đến thời điểm này thì Doremon đã có trong tay bốn cuốn ebook.
\begin{enumerate}[i\upshape/]
    \item Cách Học Tiếng Anh Thần Kỳ.

    \item Tư Duy Thiên Tài.

    \item Kẻ Si Tình.

    \item Mật Mã Không-Thời Gian.
\end{itemize}

Trong 4 cuốn sách trên thì nhân tố quan trọng nhất là cuốn sách Cách Học Tiếng
Anh Thần Kỳ. Ba cuốn sách còn lại thì nó không hề liên quan gì đến Tiếng Anh,
vậy thì chúng đóng vai trò gì trong việc giúp Doremon thực hiện kế hoạch xóa mù
Tiếng Anh cho dân tộc Việt Nam?

Doremon chỉ có thể nói với các bạn như sau: CHÚNG ĐÓNG MỘT VAI TRÒ
CỰC KÌ QUAN TRỌNG.

Thế nhưng Doremon chỉ là một cá nhân, một con người nhỏ bé, cho nên để thực
hiện được mục tiêu đặt ra là điều không thể. Bởi vậy Doremon mong bạn đọc, nếu
ai đó có tấm lòng, có mong muốn giúp đỡ người khác và thay đổi thực trạng Tiếng
Anh của dân tộc Việt Nam, thì mong các bạn giúp Doremon làm điều sau:

\begin{itemize}
    \item[-] Các bạn hãy giới thiệu cuốn Cách Học Tiếng Anh Thần Kỳ cho những ai muốn
học Tiếng Anh.

    \item[-] Các bạn hãy giới thiệu cuốn Tư Duy Thiên Tài cho những ai muốn sống cho ước
mơ, muốn thoát khỏi cái nghèo, cái dốt.

    \item[-] Các bạn hãy giới thiệu cuốn Kẻ Si Tình cho những ai yêu thơ ca.

    \item[-] Các bạn hãy giới thiệu cuốn Mật Mã Không--Thời Gian cho những ai yêu khoa
học.
\end{itemize}

VÀ ĐÓ LÀ LÍ DO QUỐC PHẢI CẦN THÊM TỚI 3 CUỐN SÁCH KHÁC
HỖ TRỢ CHO CUỐN CÁCH HỌC TIẾNG ANH THẦN KỲ.

Mục đích của ba cuốn sách trên là giúp Doremon lôi kéo độc giả ở những lĩnh vực
hoàn toàn không liên quan gì đến Tiếng Anh học Tiếng Anh.

Điều này có nghĩa là nếu ai đó yêu thơ ca mà đọc cuốn Kẻ Si Tình thì xác suất để
họ đọc cuốn Cách Học Tiếng Anh Thần Kỳ là rất cao và từ đó họ sẽ bắt đầu con
đường tự xóa mù Tiếng Anh cho mình bằng cách học theo phương pháp.

Tương tự cho hai cuốn sách còn lại.

Doremon chỉ có thể làm được như vậy, còn việc xóa mù Tiếng Anh cho dân tộc
Việt Nam có thực hiện được hay không và trong bao lâu thì nó phụ thuộc vào bản
thân của mỗi một các bạn -- người đã đọc xong cuốn sách này.

Doremon hi vọng rằng sau khi đọc xong cuốn sách thì các bạn hãy bắt tay vào
hành động, hãy lên kế hoạch cho việc học Tiếng Anh, hãy học Tiếng Anh đều đặn
hàng ngày, hãy biến nó thành một sở thích, một đam mê và rồi vào một ngày
không xa các bạn sẽ chinh phục được Tiếng Anh và cùng với Doremon góp phần
vào việc xóa mù Tiếng Anh cho dân tộc Việt Nam.

Xin chân thành cảm ơn

TP HCM 18/9/2014

{\bf PHAN NGỌC QUỐC}

"==============================================================================
" vim: set ff=unix ft=tex fenc=utf-8 ts=4 sw=4 tw=79 :
"------------------------------------------------------------------------------
